**3894. – Carex pilosa** Scop. – Plante vivace de 20-50 cm, poilue, à souche rampante-stolonifère ; tige dressée, grêle, triquètre, lisse ; feuilles égalant ou dépassant la tige, larges de 4-8 mm mollement velues ; épi mâle solitaire, oblong, brun rougeâtre ; 2-3 épis femelles très écartés, grêles, linéaires, très lâches, dressés ou peu penchés, pédoncules ; bractées engainantes, foliacées, à limbe court ne dépassant pas l'épi ; //écailles //brunes-rougeâtres, //ovales-mucronées ; //3 stigmates ; //utricules //bruns, écartés, //ovales-renflés //(4 mm), //nervés, rétrécis en bec oblique tronqué dépassant l'écaille.//
Bois calcaires de l'Est, depuis les Ardennes et la Lorraine jusqu'à l'Ain et la Savoie ; Puy-de-Dôme. – Europe centrale. = Avril-juin.